**Q:** Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

**A:** Использовать конструкцию try ... catch нужно там, где потенциально может быть ошибка и это не зависит от нас. 
Примеры: 

* Когда с сервера прилетает какая-то информация, она может прийти не в правильном виде, либо вообще ничего не придет.

* Иногда плагины могут присылать ошибки

* Пользователь может ввести не корректные данные